---
aid: 9025
zid: 762846
title: "你们谁能写一个临高锁业的同人"
author: 红色拉克姆
date: 2018-07-16 10:33:30+07:00
lastmod: 2018-07-16 14:33:00+07:00
---

红色拉克姆 于 2018-7-16 10:33:30 发表了：

制锁业也是现代工业的一个重要成分，别的不说，光是保证锁和钥匙的互开率就是一个很让人头疼的问题了。我不懂锁业，所以没法写。

希望有了解锁业的同好能写个同人。我记得明代的锁好像是簧片锁，而现在的锁是弹子锁，个中的技术差别在哪里我不懂，希望有高人写点东西吧

---

lxr 于 2018-7-16 10:50:43 发表了：

在工业化生产规模下，弹子锁的互开确实不好解决。技术手段一般有增加锁（芯）型号（芯型、大小、弹子数目间距不同等）、增加弹子数目，非技术手段则是把能互开的锁分片卖，尽量保证同一区域内不出现能互开的。

---

seraph0722 于 2018-7-16 11:25:29 发表了：

说起这个，想起当年在学校外面超市买的小锁，全能互开。。。我当时顺道去了附近的小商品城买的。。倒是一切正常 23333

---

wanghrobin 于 2018-7-16 12:21:52 发表了：

其实也就是简单的排列组合。

比如说单侧 7 弹子的锁芯。如果加工精度你能满足每个弹子的高度分为 4 阶。那就是 4 的 7 七次方-2（全满和全光两个特例，当然实际上要排除的还要多好多）超过 1 万 6 千个组合。

---

wanghrobin 于 2018-7-16 12:23:53 发表了：

如果是双侧不对称，那就更加多了去了。

实际生产要看机加精度，弹簧和弹子的生产技术能力。

---

鲜烈之龙 于 2018-7-16 12:41:18 发表了：

所以还不如雇佣几个看门人和保镖？

---

lxr 于 2018-7-16 13:19:36 发表了：

一万六千多个组合还是太少了，同一型号的锁两万个里就有大量能互开的。

何况中小型锁装不下七个弹子，看了下手头的钥匙，都是五个弹子的，才 1024 啊。

---

kid1417 于 2018-7-16 14:33:43 发表了：

_本帖最后由 kid1417 于 2018-7-16 14:51 编辑_

三簧锁，汉朝——1950

叶片锁，18 世纪，丹尼克·波特（英）

弹子锁，1848 年 L.耶尔（美）

套筒转芯锁，1874，布拉默（英）

弹子锁小时候拆着玩，锁芯里的弹子感觉临高生产不来啊

---
